\section{Abstract - German}
Mit dem Projekt "meetinghub" wird versucht einen komplexen aber einfach bedienbaren und funktionalen Arbeitstisch zu erstellen, der die Möglichkeit bietet Kundengespräche und Kurzvideos zu übertragen/aufzunehmen. 
Der Name "meetinghub" setzt sich aus dem Englischen "meeting" und "hub" zusammen, was auf die Funktion als Meeting Superhub hindeuten soll.

\subsection{Ausgangssituation}
Der Kunde \client \space arbeitete an einem Schreibtisch der voller Kabel, Knöpfe und andere ablenkende Utensilien war. Dieser Tisch wurde benötigt um Bild und Tonaufnahmen zu übertragen, wie zum Beispiel kurze Erklärungen oder Präsentationen. Ebenfalls wurden viele Kundengespräche geführt. Um diese Aktivitäten zu meistern wurden Geräte aus dem professionellen Film-Produktions Sektor eingesetzt, wie beispielsweise eine System Kamera oder ein Kamera Steuerung die auch bei Fernsehproduktionen eingesetzt wird.

\subsection{Ziel des Projekts}
Das folgende Projekt soll eine Umgebung schaffen welche einen ruhigen und ungestörten Arbeitsablauf garantiert. Das dafür hergestellte Produkt soll dem Klienten helfen sich besser auf seine Arbeit zu fokusieren um einen effizienteren Arbeitsablauf zu ermöglichen. Dies soll durch eine minimalistische und nutzerfreundliche Bedienung garantiert werden. Die Bedienung soll das damalige ein-,ausschalten und konfigurieren der benötigten Kameras und Kontrollern vereinfachen. 